【與「海關拍賣網」劃清界線 台灣關務署：從未於臉書販售】512g手指

近日，Facebook 經常顯示一個叫「海關拍賣網」的廣告，聲稱「因年關將近，海關倉庫壓力過大」，決定將一批512G記憶體大平賣，不少香港及台灣網民都表示看過類似廣告。台灣關務署昨日就在 Facebook 回應，指「網路購物陷阱多，大家請小心」。

台灣關務署專頁澄清，指 Facebook 上的「海關拍賣網」並非該署的官方網站，該署只會在官網公告拍賣資訊，絕對不會進行臉書或網站個人標售。

財政部關務署今日（1月3日）再發正式聲明，指近日若干網頁或臉書以海關拍賣名義，低價出清大批隨身碟，關務署特別澄清，海關辦理沒收財物及逾期不報關等貨物之拍賣，僅於官方網站中公告相關標售作業，程序完全公開透明，從未自行或委託他人於網頁或臉書上販售拍賣物品。

關務署重申，所屬各關均於官網上以公告方式，辦理海關沒收財物及逾期不報關等貨物之相關標售作業，並於開標前，將標售貨物各項資訊，包含所標售貨物、看貨日期、地點、押標日期、金額及開標時間、地點等事項公布於各關官網首頁或標售公告專區。

全文︰

#海關拍賣網 #關務署 #海關

請支持熱血文青課金計劃：

請支持熱血主持育成計劃：

《熱血時報》 iOS，Android 同步抗共，歡迎下載：

iPhone

Android

--------------------
成功之前，我們絕對不要放棄夢想！
Till our dreams come true, we'll fight on.